愈來愈多工都要靠關係同人士入

雖然一直知多，現實社會係咁
不過近年見得愈來愈多
好多po開左都假，根本內定好
無能之士躺著就能過關
有能之士連門檻都唔比越過

利申：係葡萄呀吹咩

港隊？

其實不嬲正野好工都係益左識既人先
擺得上josdb 俾全世界報一定豬頭骨黎

好多工你見佢po出黎只不過係為左符合公司compliance，好多本身內定左

其實政府工識人有無幫助？

有. 政府工仲黑暗

唉

識人好過識字

要你就要你架啦

可以特登整到份工只符合你一個

未聽過馬房文化？
就算係講入職，
如果係細編制既dept grade，
好多n仔轉perm位都係內定，
軍裝轉文職又有玩法，
當你唔識坐board又唔係玩內定，
內部可能搭下人就有source貼題目知老細心水，
準備上點都贏街外人，
係d大編制位例如eo果類先叫收窄距離 。

當你入到黎等老細揀卒，
一個熟人一個街外人，
熟人一早鋪好路坐升職位，
街外人就被調去大西北豬頭骨西位了此餘生，
老細要升人，最簡單咪鋤死其他人囉，
反正你一定會做錯野，
幾小事都可以寫死你份appraisal。

程序上係要公平呀，但做過board或做p都知唔係果回事，而且學歷+經驗既比重通常唔會過10%，你試下in完是但一份call份interview report就知，打分細項好主觀，多數都係自信、溝通、反應果類野。我都講明唔係針對大編制既位eg ACO，同埋你留意下有d 2a3o過8成係請返紀律部隊出身。我有朋友考到份細編制既degree officer， 同期5個人4個本身做開同一份既n仔，算唔算公平競爭大家心裡有數啦。

呢個真，毒撚注定乞食

你試下老豆老母係總督察去考PI

E個有聽過 有3粒既就可以帶埋仔女入去做officer/inspector

西方國家係咪較少呢d問題？

不嬲都係搵咗識既人先

之前其他公司收到風我公司大裁員，啲公司係咁搶人

差唔多內定咁濟

到時你做啊頭咪又係一撚樣

聽好多, 紀律部隊D女姣D大sir就有得升, 其他人學歷表現好都無得升.

識人入既多定靠自己能力多呢

高層先會渣掛

只係姣好似唔係幾夠

你諗下，喜凌洲班友要過夜接間。除左打牌之外，冇野做會做咩

啲女嘅坐火箭升職，睇係肯做到咩

姣完之後再做左乜就唔知喇.